信報：民陣擬提早抗爭 六四開花試水溫

⋯⋯除了支聯會，民陣等社運組織同樣受疫情掣肘，差不多大半年未能號召大型遊行。不過，據悉民陣正計劃在本月底人大常委會落實「香港國安法」條文前發起新一輪抗爭，但能否成功，首先要看「六四遍地開花」的反應。

有民陣中人慨嘆，觀乎近期本地疫情死灰復燃，七一獲警方批准合法遊行的機會十分渺茫，從警方至今未約見他們商討安排，便知不容樂觀。另一方面，由於人大常委會最快本月底敲定「香港國安法」細節，假如民陣無視當局反對呼籲民眾七一上街，參與者屆時恐怕會「雙重違法」，「到時限聚令票控，抄低個人資料，之後再直接告埋顛覆國家，咁咪等於係咁挖個窿我踩？」

消息人士直言，民陣向來舉辦合法活動，即使有成員質疑應否在限聚令下「踩界」搞遊行，「但冇理由等過咗（國安法）才反對」，因此民陣正研究於本月中下旬周末，提早發動周年大遊行，到底有多少人甘冒「違法」風險參加，明晚六四「開花」程度可見端倪，「如果六四搞到、民陣都可以做得到；故此所有香港人都要諗，都應該聽晚行出嚟。」

然而，網上不少輿論批評支聯會分散悼念的做法，認為若以公民抗命為大前提，應集中在維園燃點燭光。有支聯會成員解釋，組織一直顧及安全，過往很多市民扶老攜幼入場，可惜今年未能合法舉辦活動，只好堅持派成員到維會悼念，參與者都明白可能犯法，是「自己選擇，願意承擔後果」。

69 612唔搞 係要64

睇清楚
係想搞但要睇咗64反應點先
因為風險大

明顯試水溫

64你地慢慢開飽佢, 69,612,616唔攪就真心on9

試水溫啊

真係有人盲嫁喎

搵64試水溫為乜
最有行動力嘅嗰班幾年前已經唔理你64

聽日就係，地點呢

64係集到最多人嘅活動 過去廿幾年就算太平盛世都可以集到十幾萬人出嚟 用佢嚟試水溫係最穩陣嘅做法

民陣邊有吹過雞？ 有冇source?

到時限聚令票控，抄低個人資料，之後再直接告埋顛覆國家，咁咪等於係咁挖個窿我踩？
今時今日要拉你有幾難
本身都有國安跟蹤你班人

連美國官方都攪網上悼六四，64 對美國會係一個指標

咁又係呀
你一出世就已經有危險，出街隨時俾人拉，不如唔好做人

信報

點解唔係 69 612 試水溫 而係要騎劫64?

因為民陣唔識回到過去

分化撚又出沒

樓上當真

支那會個建設民主中國已經夠趕客，你地慢慢聚飽佢

我想問下6月4日 定6月9日同6月12日先?

64同反送中根本兩條line黎

你覺得係兩條LINE 但美國覺得係同一條LINE 仲幫你搞埋個網上祝禱

信報啲風一向準

兩件事黎

你試水溫就係睇幾多人出 點解要揀個冇後生會理嘅64試水溫
咁64冇人出 之後就唔搞？

你唔去支聯會係一回事

係睇6月4反應點呀再部署呀

連登唔係主流
64三十年黎 年年都有好多人

你估個世界圍住你連登黎轉咩

五毛扮架 風向撚嚟

民陣同開花呢2個詞語擺埋一齊有啲違和感

終於有個正常人
連登係近年多左人睇, 不過好似連登=示威咁

點解我未block你

最有行動力個班 幾年前仲係初中, 小學咋

係呀 但係嗰啲好多人有幾多個敢行上前線

咪就係
64係69 rehersal呀
啲分化撚有閲讀障礙

推

有曬成年經驗都仲要試反應...

盲就咪撚上連登

驚咪唔好出街囉

你望下連美國都出聲
64今年有特別意義

其64開花地點係邊度

有維園有網上直播
好似話各自舉燭光悼念都得

又話各區有街站

年年動漫節夠多人

聽日一定要出,全世界想睇你仲有冇抗爭意志
人多狗就驅散唔到包唔到

9864就係示威
泛民64係籌款晚會咋柒頭

89*

64應該有大把純和理為64嘅香港人去
平時集會都有返數以萬人去
如果有人去64俾人拉畫面確實可以煲大

但香港手足行動就未必會有
始終我自己覺得69 612先係香港人日子